medical sales嘅巴絲一入

入咗黎做先知原來自己個位之前已經空左好耐
入之前recruiter話training做兩個星期
依家已經做左個幾月都未放我出去行
到底我係咪中伏

之前有人話有d manager會特登留空條team個位in case唔到數可以射波
到底堅定流

你賣咩先？

有太多可能性

可以上手爆數

你老頂唔想分比你住

所以唔使你出去

又或者你係弱智

搵緊其他人代你

藥又唔同機，medical consumable 又係另一回事

有無同你做role play?

賣藥
但我見條team好似長期都唔係好到倒數
而且上手都空咗成年
聽佢地講都in過好多人

Brand product or generic?

未做
經理係dumb低我係公司無理過我咁濟
除左reading materials/DA正係比咗call list我睇

Generic野

HA or private?

同期入左個同事已經一早出左去正式行街
點解我個經理無理過我

加油 睇黎都唔會易做

利申: 做device

一半機會奶野

想問你有無degree?

both

巴打點解咁講

想間你係唔係J字頭market leader個集團？

有 三大science

唔係呀巴打中型廠

一般行HA係多經驗先有資格做

你之前做過呢行未？

有
之前做distributer

Good luck la

近來J字頭間廠大動作

成個行業都震

你係仔定女？

真係唔知奶邊樣嘢
越諗越驚

DXXH ?

Ex LF？

ZL?

Generic藥都係鬥平價 睇下有幾勤力掃Clinic

Technical 需求唔太高 唔會話有project比你跟到

如果係三大畢業 點解之前唔搵份比較穩陣D offer呀?

過probation 未？

近來香港generic 打杖

藍絲呀
我間公司暫時望落都好正常唔似有咩大粒嘢要走又無大地震

開始接電話落單未？

未過proba
唔講驚自爆
不過係再細d嘅distributor黎

你間野做大陸野印度野？

好地地做開代理你做乜走

好大機會奶野

你間野近來多唔多回收？

嗰陣好遲先搵工
諗住有offer就接騎牛搵馬咁
之後做左無耐就黎咗依間

連出街都未點會接到單

比你接電話未？

如果咁耐都未

你可以搵定工

可能係內部出左問題

問下老細囉

可能執緊區又或者執緊target比你呢

唔係呀 我之前間公司welfare差到喊

Generic未必岩後生女做

你知private clinic訂藥多數係d老姑娘

個幾月都未出到街 公司出老底？公司白養你？
p.s. 如果做generic 祝巴打好運 j字頭集團搞到成行都難玩左

咁聽落你都唔係做左好耐

你個開頭都做到好爛下

準備定有轉行既心理準備啦

因為有degree好少做generic

你係唔係in過正廠又唔請你

你真係心諗騎牛搵馬呀？

你頭一份藥廠工做唔到兩年

你再轉工都好難考慮你

利申: medical field hr

巴打同行？

J字頭真係玩寸個party

巴打可唔可以講下咩background 同大概package ？

中女八婆比較多

其實都係做左一年鬆d
無去過大廠in過都無send過email
第一份工係我衰 9搵
但係呢份係recruiter搵我
同埋想入翻廠instead of distributor做
所以先轉咗黎

M記？

算係半個同行 你係hr?
近排心思思想出去走個轉
想睇下了出邊普通出到咩offer
好過日日坐井觀天

如果人工，代遇排先後

正廠 > 代理 > generic

做開邊範？

驚自爆 賣 service
巴打邊類型hr?

都轉個幾間

做過藥，機，consumable都係攪training同請人

Service係lab test 臍帶血果d呀？

近來睇個勢

J字真係玩晒

以你經驗 係唔係機最好pay？ 但可能要煲好耐 藥同consumable 就穩定?

點答啊

大概都係咁

但做機你睇你係有幾大型既機

大既一般都係歐美廠玩晒

但多數好撚chur

中細機既廠多數又比唔起錢

做藥就好睇命水

睇派乜比你做

但好野多數internal已經比人食晒

Consumable 就睇你攪唔攪得掂姑娘喇

Generic呀

呢範我唔熟

易到數嗎？

Hea嗎？

屈機巴打 我係呢行都唔係好耐 想請教下
點睇呢行recruiter (agent) 介紹既工?
我聽過兩個說法
agent version: 可以幫你叫高d 同埋佢聲稱識入邊個hr 有tips
另一個version 就係伏工先搵agent recruite

可唔可以講多d發生乜事?

你睇下係邊類廠啦

老實講你做過medical sales都知個行頭窄

荀位一早彈左比自己友interview 先啦

但有時因為d呀頭太picky

所以先會流到去出面head hunt

難一概而論囉

我之前做係做sales既年代

搵工完全無靠過head hunt

都係friend referral

你知佢介紹人佢又有錢分

我又有得加人工同埋打聽清楚有無伏先做

我地做HR

一般會internal recruit / internal refer 先

因policy encourage 我地咁做

最尾d呀頭揀來揀去都無先會搵出面agent recruit

之前中過一次伏
個agent 搵我in過一間
又吹到自己好熟對家公司玩法同個hr又打晒招呼又成
點去到人地都唔係請果個位
比人撚左一次之後唔會信agent 介紹既工

佢地有時都唔明藥廠玩法

亂Q彈人來

對我地內講

Internal referral快靚正

然後先會登公司website同步出面求職網請人

最後都搵唔岩先靠agent

同埋有d公司長期出job ads 係想收集出面market 做緊咩offer 定長期請唔到人 ?

咁係咪julius chen?
係發生咩事

兩個可能性都會有既

唔係呀

唔好開名啦

GI嘢？

巴打呢個情況常唔常發生？

以後搵工要諗清楚先

始終CV係最緊要 緊要到影響到你下一份你好想做既工